廢柴求retake數學秘訣

本人係一個數學好差既人 今年dse得個2
都知會俾大家話有腦就有4 肯做就有4
但都想請教下大家有無乜入門方法去pick up返d basic maths concept 我想pickup返d野先 因為我之前都係為做而做

睇 herman yerungD片

lm

搵我補習

講真 我搵過好多補習 但都係聽唔明 我個腦真係對住數就好唔靈活

做part a1先

鋤完數去問勁人，錯嘅問佢點解，錯多百零二百次你就會記得

得2補黎曬鳩氣啦
講深少少，你都未必明啦
自己搵教科書
做曬所有題目
唔明就問人or上網搵教科書題解
有個底再慢慢操paper

利伸:2升5

by topic 咁做,淨係做part A 既題目先
你會發現其實每個topic既題目都有pattern 捉
如果你補過習,suppose 應該已經教過點做同用咩skill
做做下你開始會知自己做緊嘜
做哂part A 已經係level 3尾
執多d簡單既part B 已經夠4

打開本數學書，由練習做起啦
做完數學書就做PP，做晒PP就重頭做多次
諗完唔識要問人，不過又唔可以太依賴人，要自己用腦
以前最長試過對住條數一個鐘，最後自己諗通左

將數學書的exercise做曬，佢啲example遮住答案做多次，跟住做past paper的A part同B1，做熟已經4，MC就睇下啲人介紹的方法，例如代數，計算機幫手

逐課清concept先：做哂書後面啲練習 易嗰啲可以唔做 ；mc買本練習做 記低錯乜 諗下有咩竅妙嘅方法去解
仲有盡量靠自己解唔識嘅題目 咁樣印象就會深刻啲

拎返中一至中三嘅書出黎睇
確保識晒點由一條therom prove 另一條therom，熟晒啲condition
學好代數
跟住學一次中四至中六嘅野
跟住做PP，睇marking學技巧

慢慢黎 基本學起
操paper 同操paper

利申 CE maths E -> AL m&s B

好勁 好啦我會努力咖啦大家

herman yeung呀
睇herman yeung呀
搵數學補習之前睇左佢套大檸樂補底片先

補迷離哥哥

Mc35題以上

A1最多失6分左右，其他盡力做，多數都有4

呢個真

小弟16dse得lv2
17年補完迷離哥哥有5**

做市面上既by topic exercise
有本幾好
廢事賣廣告
想知再講
然後做20年by year
咁都冇五既話你應該要去驗腦
利申5>5星

想知

但迷離哥哥得 5*

第一年數學2，retake上四。
我覺得最大問題通常係自己跟唔上教書嘅速度。有時老師教到c，你都仲未明a點嚟，但係又要焗住聽。舊嘅未清新嘅又係咁嚟，自然好難學得好。解決方法係自己做數，唔好理其他人嘅速度，遇到唔明就上網查資料查到自己明為止。始終自己先係最清楚自己情況嘅人
其次就係知識碎片化。有好多嘢自己唔係唔識，而係太散，組織唔到係埋一齊，睇唔穿當中關係，溫書時自然就多咗嘢溫。將相關知識組合埋一齊溫就會易溫好多。
另外就係要搵兩個或以上嘅人做你嘅導師。同一條數最好問兩個人，可能會有唔同解法。可能當中一個你容易明啲。
以上就係我嘅心得，希望幫到你